日本地區PS4與PS3同期銷量對比（截止2016年12月）

2017/02/10 08:51
日本家用機零售市場在逐年萎縮，普遍認為索尼主機PS4的銷量比起上世代嚴重下滑，然而，實際情況真的是這樣嗎？著名網站VGChartz根據日本每周的MC銷量報告繪制了目前PS4與同時期PS3的銷量差距對比圖（截止至2016年12月）：

圖中縱坐標表示兩台主機同期的銷量差距，正軸表示PS4領先，負軸表示PS3領先，可以看出，儘管在PS4上市後的兩年半的時間內同期銷量不如PS3，但在今年下半年開始，PS4在日本的銷量有著顯著的提升，目前已經超過PS3同期銷量且勢頭強勁。

兩台主機同期總銷量走勢圖：

截止2016年12月，日本市場PS4銷量為406萬9578台，同期PS3銷量為368萬0120台。

來源：

點解仲有人買ps3?

利申唔打機

上面d 圖係咪講緊
ps3 ps4 各自頭35個月嘅銷量呀

柒到甩碌

打多啲機提升下自己智商啦

幾年前 見唔少人講未必有下一代 ps
依家看來 錯哂

起碼可以搞多2代

遊戲機 價錢親民(960 都半部ps4)
優化好 (bio7一出 一堆人玩唔到)
又難搞老翻 廠商 比較熱心搞

另外一年250蚊psn連上網
400萬部機每部機買每年250蚊都成10億港紙

難d無下一代

而家都唔係靠日本市場啦

ps3比手提影響

咁的確仲有人買Ps3, 仲多過Xbox one